\documentclass{beamer}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amssymb,graphicx,hyperref,calc,ifthen,tabularx,capt-of}

%%%%%%%%%% Start TeXmacs macros
\newcommand{\mathe}{\mathrm{e}}
\newcommand{\nocomma}{}
\newcommand{\tmabbr}[1]{#1}
\newcommand{\tmdfn}[1]{\textbf{#1}}
\newcommand{\tmmathbf}[1]{\ensuremath{\boldsymbol{#1}}}
\newcommand{\tmmisc}[1]{\thanks{\textit{Misc:} #1}}
\newcommand{\tmname}[1]{\textsc{#1}}
\newcommand{\tmop}[1]{\ensuremath{\operatorname{#1}}}
\newcommand{\tmtextit}[1]{\text{{\itshape{#1}}}}
\newcommand{\tmverbatim}[1]{\text{{\ttfamily{#1}}}}
\newcommand{\tmxspace}{\hspace{1em}}
%\newtheorem{definition}{definition}
\newcommand{\tmfloatcontents}{}
\newlength{\tmfloatwidth}
\newcommand{\tmfloat}[5]{
  \renewcommand{\tmfloatcontents}{#4}
  \setlength{\tmfloatwidth}{\widthof{\tmfloatcontents}+1in}
  \ifthenelse{\equal{#2}{small}}
    {\setlength{\tmfloatwidth}{0.45\linewidth}}
    {\setlength{\tmfloatwidth}{\linewidth}}
  \begin{minipage}[#1]{\tmfloatwidth}
    \begin{center}
      \tmfloatcontents
      \captionof{#3}{#5}
    \end{center}
  \end{minipage}}
%%%%%%%%%% End TeXmacs macros

\begin{document}

{\screens{\

\title{Aplikace kvantových optimalizačních algoritmů}

\subtitle{{\underline{VÝZKUMNÝ ÚKOL}}}

\author{
  Bc. Vlastimil Hudeček
  \tmmisc{pod vedením {\tmname{Auréla Gábrise}}, Ph.D.\\
  konzultace poskytl Mgr. Ondřej Král{\vspace{0.3cm}}\\
  České vysoké učení technické v Praze:\\
  Fakulta jaderná a fyzikálně inženýrská}
}

\institute{Bc. Vlastimil Hudeček}

\date{11. 2. 2024}

\maketitle}{\begin{frame}
  {\tableofcontents}
\end{frame}}{\begin{frame}
  {\noindent}\begin{tabularx}{1.0\textwidth}{@{}X@{}}
    \section{Cíle a výsledky výzkumného úkolu}
  \end{tabularx}
\end{frame}}{\begin{frame}
  \frametitle{Cíle výzkumného projektu}
  
  
  \begin{enumerate}
    {\unroll{\item Studium aplikací kvantových optimalizačních
    algoritmů}{{\hiddenstar{\item Prozkoumání spojitosti mezi algoritmy a
    současnými kvantovými počítači pro možné vylepšení a hardwarovou
    optimalizaci}}}{{\hiddenstar{\item Zkoumání implementací algoritmů na
    fyzickém kvantovém počítačovém hardware}}}}
  \end{enumerate}
\end{frame}}{\begin{frame}
  \frametitle{Výsledky výzkumného projektu}
  \begin{itemize}
    {\unroll{\item Nové zjištění: spojitost optimalizace parametrů
    {\tmabbr{QCBM}} gradientními metodami a metodami bez derivace při
    rostoucí hloubce kvantového obvodu}{{\hiddenstar{\item V podmínkách
    omezené hloubky obvodu efektivnější volit optimalizaci bez
    derivace}}}{{\hiddenstar{\item Pro složitější problémy na větších
    obvodech použít gradientní optimalizaci.}}}{{\hiddenstar{\item
    Funkční a rozšiřitelná implementace {\tmabbr{QCBM}} pro kvantový
    počítač}}}}
  \end{itemize}
\end{frame}}{\begin{frame}
  \
  
  {\noindent}\begin{tabularx}{1.0\textwidth}{@{}X@{}}
    \section{Kvantově-obvodový Bornův stroj}
  \end{tabularx}
\end{frame}}{\begin{frame}
  \frametitle{{\tmabbr{QCBM}}}
  \begin{itemize}
    {\unroll{\item Kvantový generativní model strojového
    učení}{{\hiddenstar{\item {\citestar{Počítačová optimalizace
    výkonostního kritéria využívající předchozí zkušenosti nebo
    vzorová data.}}{\cite{Alpaydin2020}}}}}{{\hiddenstar{\item Vytvoření
    statistického modelu sdruženého rozdělení pravděpodobnosti $P (X,
    Y)$}}}{{\hiddenstar{\item Rozdělení pravděpodobnosti generováno na
    základě Bornova pravidla}}}}
  \end{itemize}
\end{frame}}{\begin{frame}
  \frametitle{Omezený Boltzmanův stroj ({\tmabbr{RBM}})}
  
  {\noindent}\begin{tabularx}{1.0\textwidth}{@{}X@{}c}
    \begin{itemize}
      {\unrollphantoms{\item Dvouvrstvá neuronová síť pro generativní
      hluboké učení{\cite{Goodfellow2016}}}{{\hiddenstar{\item
      Pravděpodobnost určena podle Boltzmanovy distribuční
      funkce{\cite{Kondratyev2021}}
      \[ P (\mathrm{v}, \mathrm{h}) = \frac{\mathe^{- E (\mathrm{v},
         \mathrm{h})}}{Z}, \]}}}{{\hiddenstar{\item kde $\mathrm{v}= (v_1,
      \ldots, v_N)$ a $\mathrm{h}= (h_1, \ldots, h_M)$}}}}
    \end{itemize} &
    \tmfloat{h}{small}{figure}{\raisebox{-9.57870534068948e-4\height}{\includegraphics[width=12.5606880493244cm,height=8.76490554899646cm]{prezentation_hudecek-1.pdf}}}{{\tmabbr{RBM}}
    s viditenou a skrytou
    vrstvou, bílé a černé uzly{\cite{AntoineJacquier2022}}}
  \end{tabularx}
\end{frame}}{\begin{frame}
  \frametitle{Omezený Boltzmanův stroj ({\tmabbr{RBM}})}
  
  {\switch{\begin{itemize}
    {\unroll{\item Energie dána {\tmabbr{RBM}} lemmatem jako
    \[ E (\mathrm{v}, \mathrm{h}) = \sum_{i = 1}^N E_{\mathrm{v}} (v_i) +
       \sum_{j = 1}^M E_{\mathrm{h}} (h_j) + \sum_{i = 1}^N \sum_{j = 1}^M
       E_{\mathrm{v}, \mathrm{h}} (v_i, h_j) \]}{{\hiddenstar{\item Klasická
    volba dílčích energií z Bernoulliho distribuce:
    \[ E_{\mathrm{v}} (v_i) = - a_i v_i, \enspace E_{\mathrm{h}} (h_j) = - b_j
       h_j, \enspace E_{\mathrm{v}, \mathrm{h}} (v_i, h_j) = - w_{i \nocomma
       j} v_i h_j \]}}}}
  \end{itemize}}{}}
\end{frame}}{\begin{frame}
  \frametitle{Kvantově-obvodový Bornův stroj}
  \begin{itemize}
    {\unrollphantoms{\item Pravděpodobnostní rozdělení plyne z Bornova
    pravidla{\cite{Kondratyev2021}} namísto Boltzmanovy distibuce
    \[ P (\mathrm{v}) = \langle \psi | \mathcal{P}_{\mathrm{v}}^{\dag}
       \mathcal{P}_{\mathrm{v}} | \psi \rangle, \]
    kde $\mathcal{P}_{\mathrm{v}}$ je operátor měření splňující
    $\sum_{\mathrm{v}} \mathcal{P}_{\mathrm{v}} = I$}{{\hiddenstar{\item V
    nejjednodušším případě zakódování $\varphi$ do báze jako $|
    \varphi \rangle$
    \[ P (\varphi) = | \langle \varphi | \psi_{\tmmathbf{\theta}} \rangle |^2
    \]}}}{{\hiddenstar{\item Využití koncepcí {\tmdfn{Parametrized Quantum
    circuit}} a {\tmdfn{Variational Quantum Algorithm}}{\cite{Liu2018}}}}}}
  \end{itemize}
\end{frame}}{\begin{frame}
  \frametitle{Parametrized Quantum Circuit a {\tmabbr{QCBM}}}
  
  {\switch{\begin{definition}[Parametrized Quantum Circuit, PQC]
    PQC stands for a quantum circuit realizing a parametrized unitary, usually
    consisting of parametric gates (e.g. rotation gates) and entangling gates
    (e.g. $\tmop{CX}$ gates). The parameters are organized into a vector.
    
    Zkratka {\tmabbr{PQC}} označuje kvantový obvod uskutečňující
    parametrizovanou unitární operaci skládající se z parametrizovaných
    bran (např. brány rotací) a provazujících bran (např. $\tmop{CX}$
    brány). Parametry bývají organizovány do
    vektoru.{\cite{Benedetti2019a}}
  \end{definition}}{}}
\end{frame}}{\begin{frame}
  \frametitle{Variační kvantové algoritmy}
  
  {\switch{\begin{definition}[Variational Quantum Algorithm, VQA]
    Hybrid quantum algorithms, sharing common structure consisting of a
    {\tmdfn{parametrized quantum circuit}} and a classical optimizer organized
    into a feedback loop. (abbreviated from {\cite{Cerezo2021}})
    
    Hybridní kvantové algoritmy, které sdílejí společnou strukturu
    skládající se z parametrizovaného kvantového obvodu a klasického
    optimalizátoru spojených v smyčku se zpětnou vazbou. (zkráceno z
    {\cite{Cerezo2021}})
  \end{definition}}{}}
\end{frame}}{\begin{frame}
  {\noindent}\begin{tabularx}{1.0\textwidth}{@{}X@{}}
    \section{Cesta k implementaci {\tmabbr{QCBM}}}
  \end{tabularx}
\end{frame}}{\begin{frame}
  \frametitle{Kroky implementace {\tmabbr{QCBM}}}
  \begin{enumerate}
    {\unrollphantoms{\item Volba testovací distribuce}{{\hiddenstar{\item
    Implementace učení bez gradientů}}}{{\hiddenstar{\begin{enumerate}
      {\unroll{\item Nalezení vhodné účelové funkce $\rightarrow$ Total
      Variation ({\tmabbr{TV}})}{{\hiddenstar{\item Implementace pro
      {\tmabbr{COBYLA}} optimalizátor}}}{{\hiddenstar{\item Implementace pro
      {\tmabbr{CMA-ES}} optimalizátor}}}}
    \end{enumerate}}}}{{\hiddenstar{\item Implementace učení s výpočtem
    gradientu}}}{{\hiddenstar{\begin{enumerate}
      {\unroll{\item Nalezení vhodné účelové funkce $\rightarrow$ Maximum
      Mean Discrepancy ({\tmabbr{MMD}})}{{\hiddenstar{\item Implementace pro
      {\tmabbr{ADAM}} optimalizátor}}}}
    \end{enumerate}}}}}
  \end{enumerate}
\end{frame}}{\begin{frame}
  \frametitle{Testovací distribuce}
  
  {\switch{\begin{itemize}
    {\unroll{\item Mísení normálních rozdělení
    \[ P (x) = \frac{1}{N}  \sum_{i = 1}^4 w_i \exp \left( - \frac{(x -
       p_i)^2}{2 \sigma_i^2} \right) \]}{{\hiddenstar{\item Table of
    properties of mixed normal distributions
    
    {\noindent}\begin{tabularx}{1.0\textwidth}{c}
      \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
        \hline
        Distribution & $p_i$ & $\sigma_i$ & $w_i$\\
        \hline
        1 & -3 & 0.3 & 0.4\\
        \hline
        2 & -1 & 0.6 & 0.1\\
        \hline
        3 & 1 & 0.3 & 0.3\\
        \hline
        4 & 3 & 0.6 & 0.2\\
        \hline
      \end{tabular}
    \end{tabularx}}}}}
  \end{itemize}}{}}
\end{frame}}{\begin{frame}
  {\noindent}\begin{tabularx}{1.0\textwidth}{@{}X@{}}
    \section{{\tmabbr{COBYLA}} optimalizovaný {\tmabbr{QCBM}}}
  \end{tabularx}
\end{frame}}{\begin{frame}
  \frametitle{{\tmabbr{COBYLA}} optimalizovaný {\tmabbr{QCBM}}}
  \begin{itemize}
    {\unroll{\item Účelová funkce: Total Variation
    \[ f_{\tmop{TV}} (\tmmathbf{\theta}) = \sum_x (P_{\tmop{model}} (x) -
       P_{\tmop{data}} (x))^2 \]}{{\hiddenstar{\item Volba optimalizátoru:
    prověřenost, nízký počet potřebných výpočtů účelové
    funkce}}}{{\hiddenstar{\item Nevýhody optimalizátoru: nízká odolnost
    vůči šumu a následné vysoké nároky na počet měření}}}}
  \end{itemize}
\end{frame}}{\begin{frame}
  \frametitle{Detaily implementace}
  
  {\switch{\begin{figure}[h]
    \raisebox{-8.5303192871852e-4\height}{\includegraphics[width=14.6133412042503cm,height=9.84212252394071cm]{prezentation_hudecek-2.pdf}}
    \caption{\label{fig:mumbai_error_map}The error map of
    \tmverbatim{ibmq\_mumbai}}
  \end{figure}}{}}
\end{frame}}{\begin{frame}
  \frametitle{Optimální hloubka pro {\tmabbr{QCBM}} s {\tmabbr{COBYLA}}}
  
  \begin{figure}[h]
    \resizebox{0.47\columnwidth}{!}{\includegraphics{prezentation_hudecek-3.pdf}}
    \caption{Nejnižší dosažená hodnota $f_{\tmop{TV}}$ s
    {\tmabbr{COBYLA}}, hloubka 1 až 8}
  \end{figure}
\end{frame}}{\begin{frame}
  \frametitle{Výsledky pro {\tmabbr{QCBM}} hloubky 2 - rozdělení}
  
  \begin{figure}[h]
    \resizebox{0.47\columnwidth}{!}{\includegraphics{prezentation_hudecek-4.pdf}}
    \caption{RP s 12 qubitovým obvodem na \tmverbatim{ibmq\_mumbai}, 1000 it.
    {\tmabbr{COBYLA}}}
  \end{figure}
\end{frame}}{\begin{frame}
  \frametitle{Výsledky pro {\tmabbr{QCBM}} hloubky 2 - účelová funkce}
  
  \begin{figure}[h]
    \resizebox{0.47\columnwidth}{!}{\includegraphics{prezentation_hudecek-5.pdf}}
    \caption{Optimalizace $f_{\tmop{TV}}$ s {\tmabbr{COBYLA}}; minimum:
    $3.89978 \cdot 10^{- 4}$}
  \end{figure}
\end{frame}}{\begin{frame}
  {\noindent}\begin{tabularx}{1.0\textwidth}{@{}X@{}}
    \section{{\tmabbr{CMA-ES}} optimalizovaný {\tmabbr{QCBM}}}
  \end{tabularx}
\end{frame}}{\begin{frame}
  \frametitle{{\tmabbr{CMA-ES}} optimalizovaný {\tmabbr{QCBM}}}
  \begin{itemize}
    {\unroll{\item Covariance Matrix Adaptation Evolution
    Strategy}{{\hiddenstar{\item Genetické algoritmy: {\tmdfn{populace}},
    {\tmdfn{generace}}, {\tmdfn{chromosomy}}, {\tmdfn{mutace}} a
    {\tmdfn{přenos genů}}}}}{{\hiddenstar{\item Rozšíření výzkumu
    optimalizace bez gradientu s genetickými algoritmy
    {\cite{Kondratyev2021}}}}}{{\hiddenstar{\item Adaptovat kód pro
    {\tmabbr{CMA-ES}} optimalizaci k efektivnímu spuštění na
    \tmverbatim{ibmq\_mumbai}}}}}
  \end{itemize}
\end{frame}}{\begin{frame}
  \frametitle{Optimální hloubka pro {\tmabbr{QCBM}} s {\tmabbr{CMA-ES}}}
  
  \
  
  \begin{figure}[h]
    \resizebox{0.444\columnwidth}{!}{\includegraphics{prezentation_hudecek-6.pdf}}
    \caption{Účelová\quad funkce: $\left( \text{index} \right) = 100 \times
    \left( \text{hloubka} \right) + \left( \text{generace} \right)$}
  \end{figure}
\end{frame}}{\begin{frame}
  \frametitle{Výsledky pro {\tmabbr{CMA-ES}} hloubky 2 - rozdělení}
  
  \
  
  \begin{figure}[h]
    \raisebox{-8.72894908226694e-4\height}{\includegraphics[width=10.1203430407976cm,height=9.61816214088941cm]{prezentation_hudecek-7.pdf}}
    \caption{PR pro 6 qubitový obvod s {\tmabbr{CMA-ES}} (300 až 3300
    shots)}
  \end{figure}
\end{frame}}{\begin{frame}
  \frametitle{Výsledky pro {\tmabbr{CMA-ES}} hloubky 2 - účelová funkce}
  
  \begin{figure}[h]
    \raisebox{-8.40664519031528e-4\height}{\includegraphics[width=10.5080512921422cm,height=9.98691460055096cm]{prezentation_hudecek-8.pdf}}
    \caption{Účelová funkce s {\tmabbr{CMA-ES}}, 3000 generací a populací
    14}
  \end{figure}
\end{frame}}{\begin{frame}
  {\noindent}\begin{tabularx}{1.0\textwidth}{@{}X@{}}
    \section{{\tmabbr{ADAM}} optimalizovaný {\tmabbr{QCBM}}}
  \end{tabularx}
\end{frame}}{\begin{frame}
  \frametitle{{\tmabbr{ADAM}} optimalizovaný {\tmabbr{QCBM}}}
  \begin{itemize}
    {\unroll{\item Účelová funkce aproximující maximum mean discrepancy
    \[ \mathcal{L} (p, \pi) = \left\| \sum_x p_{\tmmathbf{\theta}} (x) \phi
       (x) - \sum_x \pi (x) \phi (x) \right\|^2 \]}{{\hiddenstar{\item Úprava
    a kernel trick
    \[ \mathcal{L} (p, \pi) = \underset{x \sim p_{\tmmathbf{\theta}}, y \sim
       p_{\tmmathbf{\theta}}}{\mathbb{E}} [K (x, y)] - 2 \underset{x \sim
       p_{\tmmathbf{\theta}}, y \sim \pi}{\mathbb{E}} [K (x, y)] + \underset{x
       \sim \pi, y \sim \pi}{\mathbb{E}} [K (x, y)] \]
    \[ K (x, y) = \frac{1}{k}  \sum_{i = 1}^k \exp \left( \tmxspace -
       \frac{1}{2 \sigma_i}  | x - y |^2 \right) \]}}}}
  \end{itemize}
\end{frame}}{\begin{frame}
  \frametitle{Optimální hloubka pro {\tmabbr{QCBM}} s {\tmabbr{ADAM}}}
  
  \begin{figure}[h]
    \raisebox{-8.48890804788275e-4\height}{\includegraphics[width=10.5080512921422cm,height=9.89013511740784cm]{prezentation_hudecek-9.pdf}}
    \caption{Účelová funkce, 300 iterací s rostoucím počtem vrstev
    {\tmabbr{QCBM}}}
  \end{figure}
\end{frame}}{\begin{frame}
  \frametitle{Výsledky pro {\tmabbr{ADAM}} hloubky 2 - rozdělení}
  
  \begin{figure}[h]
    \raisebox{-8.48890804788275e-4\height}{\includegraphics[width=10.5080512921422cm,height=9.89013511740784cm]{prezentation_hudecek-10.pdf}}
    \caption{RP s {\tmabbr{ADAM}} optimalizátorem (1000 iterací, 4000
    shots)}
  \end{figure}
\end{frame}}{\begin{frame}
  \frametitle{Výsledky pro {\tmabbr{ADAM}} hloubky 2 - účelová funkce}
  
  {\switch{\begin{figure}[h]
    \raisebox{-8.48890804788275e-4\height}{\includegraphics[width=10.5080512921422cm,height=9.89013511740784cm]{prezentation_hudecek-11.pdf}}
    \caption{Graf účelové funkce $f_{\tmop{MMD}}$ s {\tmabbr{ADAM}}
    optimalizátorem, simulátor}
  \end{figure}}{}}
\end{frame}}{\begin{frame}
  {\noindent}\begin{tabularx}{1.0\textwidth}{@{}X@{}}
    \section{Optimální hloubka obvodu}
  \end{tabularx}
\end{frame}}{\begin{frame}
  \frametitle{Optimální hloubka obvodu - srovnání}
  
  {\vspace{0.5cm}}
  
  {\noindent}\begin{tabularx}{1.0\textwidth}{ccc}
    \tmfloat{h}{small}{figure}{\resizebox{0.33\columnwidth}{!}{\includegraphics{prezentation_hudecek-12.pdf}}}{{\tmabbr{COBYLA}}}
    &
    \tmfloat{h}{small}{figure}{\resizebox{0.33\columnwidth}{!}{\includegraphics{prezentation_hudecek-13.pdf}}}{{\tmabbr{CMA-ES}}}
    &
    \tmfloat{h}{small}{figure}{\raisebox{-0.0011829069939376\height}{\includegraphics[width=7.54312606585334cm,height=7.09746818837728cm]{prezentation_hudecek-14.pdf}}}{{\tmabbr{ADAM}}}
  \end{tabularx}
\end{frame}}{\begin{frame}
  {\noindent}\begin{tabularx}{1.0\textwidth}{@{}X@{}}
    \section{Implentace pro kvantový počítač}
  \end{tabularx}
\end{frame}}{\begin{frame}
  \frametitle{Úpravy provedené pro práci s \tmverbatim{ibmq\_mumbai}}
  
  {\switch{\begin{itemize}
    {\unrollphantoms{\item Nový systém práce s {\tmabbr{IBM}} Quantum
    Platform pomocí Qiskit}{{\hiddenstar{\item Práce s frontou a hromadné
    experimenty}}}{{\hiddenstar{\item Transpilace a potlačení
    chyb}}}{{\hiddenstar{\begin{itemize}
      {\unroll{\item Layout: procesor Falcon 5.10 počítače
      \tmverbatim{ibmq\_mumbai}}{{\hiddenstar{\item
      Překlad}}}{{\hiddenstar{\item Scheduling:
      \tmverbatim{ALAPScheduleAnalysis}}}}{{\hiddenstar{\item
      Optimalizace}}}{{\hiddenstar{\item Decoupling:
      \tmverbatim{PadDynamicalDecoupling}}}}}
    \end{itemize}}}}}
  \end{itemize}}{}{}}
\end{frame}}{\begin{frame}
  {\vspace{2.5cm}}
  
  {\noindent}\begin{tabularx}{1.0\textwidth}{c}
    Děkuji za pozornost.
  \end{tabularx}
\end{frame}}{\begin{frame}
  {\noindent}\begin{tabularx}{1.0\textwidth}{c}
    \
    
    \begin{figure}[h]
      \resizebox{0.25\columnwidth}{!}{\includegraphics{prezentation_hudecek-15.pdf}}
      \caption{{\tmabbr{QR}} kód s odkazem na repozitář projektu na
      Gitlab.com, \url{https://gitlab.com/fjfi_studies/research_project}}
    \end{figure}
  \end{tabularx}
\end{frame}}{\begin{frame}
  \begin{thebibliography}{1}
    \bibitem[1]{Alpaydin2020}Ethem Alpaydin. {\newblock}\tmtextit{Introduction
    to Machine Learning}. {\newblock}MIT Press, 2020.{\newblock}
    
    \bibitem[2]{AntoineJacquier2022}Oleksiy~Kondratyev Antoine Jacquier.
    {\newblock}\tmtextit{Quantum Machine Learning and Optimisation in
    Finance}. {\newblock}Packt Publishing, oct 2022.{\newblock}
    
    \bibitem[3]{Benedetti2019a}Marcello Benedetti, Erika Lloyd, Stefan Sack, a
    Mattia Fiorentini. {\newblock}Parameterized quantum circuits as machine
    learning models. {\newblock}\tmtextit{Quantum Science and Technology 4,
    043001 (2019)}, 4(4):43001, nov 2019.{\newblock}
    
    \bibitem[4]{Cerezo2021}M.~Cerezo, Andrew Arrasmith, Ryan Babbush,
    Simon~C.~Benjamin, Suguru Endo, Keisuke Fujii, Jarrod~R.~McClean, Kosuke
    Mitarai, Xiao Yuan, Lukasz Cincio, a  Patrick~J.~Coles.
    {\newblock}Variational quantum algorithms. {\newblock}\tmtextit{Nature
    Reviews Physics}, 3(9):625--644, aug 2021.{\newblock}
    
    \bibitem[5]{Goodfellow2016}Ian Goodfellow, Joshua Bengio, a  Aaron
    Courville. {\newblock}\tmtextit{Deep Learning}. {\newblock}MIT Press Ltd,
    nov 2016.{\newblock}
    
    \bibitem[6]{Kondratyev2021}Alex Kondratyev. {\newblock}Non-Differentiable
    Leaning of Quantum Circuit Born Machine with Genetic Algorithm.
    {\newblock}\tmtextit{Wilmott}, 2021(114):50--61, 2021.{\newblock}
    
    \bibitem[7]{Liu2018}Jin-Guo Liu  a  Lei Wang. {\newblock}Differentiable
    learning of quantum circuit born machine. {\newblock}\tmtextit{Phys. Rev.
    A 98, 062324 (2018)}, 98(6):62324, dec 2018.{\newblock}
  \end{thebibliography}
\end{frame}}}

\end{document}
